.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-held

.. _ch11--Held-Items:

==========================================================================================
Удерживаемые предметы (Held Items)
==========================================================================================

Чтобы использовать эти предметы, нужно держать их.
Оружие, волшебные палочки и посохи следуют особым правилам и имеют свои подразделы.


.. _item--Everburning-Torch:

Вечный факел (`Everburning Torch <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=255>`_) / Предмет 1
----------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- разрушение
- свет

**Цена**: 15 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

-------------------

*Вечный факел* это одно из распространенных применений постоянной магии.
Этот факел постоянно отбрасывает свет, не требуя кислород и не выделяя тепла.
Это пламя может быть накрыто или спрятано, но не может быть приглушено или погашено.


.. _item--Predictable-Silver-Piece:

Предсказуемая серебряная монета (`Predictable Silver Piece <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=740>`_) / Предмет 1
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- прорицание

**Цена**: 3 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: —

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 262

----------

На этой, казалось бы, ничем не примечательной, видавшей виде серебряной монете изображен бюст неизвестного монарха на лицевой стороне и величественная птица на стороне решки.
Вы можете подбросить эту монету, не активирую ее, в таком случае она следует обычным законам вероятности.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы потираете большим пальцем одну сторону монеты с намерением слегка подстроить нити судьбы, а затем подбрасываете монету в воздух.

Независимо от того, как завершается бросок, позволяя монете упасть на землю, шлепая ее по тыльной стороне ладони или ловя ее на открытой ладони, она всегда приземляется вверх той стороной, которую вы потерли.


.. _item--Walking-Cauldron:

Ходячий котел (`Walking Cauldron <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=753>`_) / Предмет 1
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- превращение
- инвестируемый

**Цена**: 12 зм

**Масса**: 4

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 264

----------

Этот железный котел стоит на крепких железных вороньих лапах.
*Ходячий котел* имеет Скорость 25 футов и может использоваться как инструмент достаточный, чтобы :ref:`skill--Crafting--Craft` зелья, масла или другие жидкости.

В качестве одиночного действия, которое имеет признаки "слуховой" и "концентрация", вы можете приказать котлу следовать за вами, либо стоять на месте.
Когда следует за вами, котел делает все возможное, чтобы оставаться в пределах 30 футов от вас, но его неуклюжие движения слишком неточны, чтобы направлять его в боем столкновении или других ситуациях, когда важны секунды и точное местоположение.
Когда следует за вами, он может нести в себе вплоть до 3 масс ингредиентов для зелий или других жидкостей, но если он перегружен или вы кладете внутрь что-то еще, он стоит на месте и отказывается двигаться в течение 10 минут после того, как вы уберете лишнее.


.. rst-class:: item-type-rarity
.. _item--Wondrous-Figurine:

Чудесная статуэтка (`Wondrous Figurine <http://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=270>`_) / Предмет 2+
------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Каждая из этих статуэток 1 дюйм в высоту, вырезана из определенного материала и принимает форму конкретного животного или животных.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы активируете статуэтку помещая ее на твердую поверхность и потом говоря ее имя, заставляя статуэтку превратиться в живое существо или существ.
В форме существа, статуэтка имеет признак "миньон".
Она может понимать ваш язык и подчиняется вам так хорошо, как может, когда вы используете действие, чтобы командовать.
Особенности каждого существа, а также частота активации (если таковая имеется) указываются в их записи ниже.

Если статуэтка убита когда находится в форме животного, она возвращается в форму статуи и не может быть активирована пока не пройдет неделя.
Если статуэтка уничтожена в форме статуи она разбивается и ее магия теряется.

----------

**Вид**: ониксовый пес (onyx dog)

**Уровень**: 2
**Цена**: 34 зм

Эта простая ониксовая статуя превращается в сторожевого пса (`Бестиарий Pathfinder, стр. 102 <http://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=124>`_).
Пес имеет ночное зрение и бонус обстоятельства +4 к проверкам Выживания для действия :ref:`skill--Survival--Track`.
Когда пес чувствует спрятавшееся существо при помощи нюха, это существо становится замеченным и скрытым.
Ониксовый пес может быть активирован раз в неделю и остается в этой форме вплоть до 6 часов.

----------

**Вид**: нефритовая змея (jade serpent)

**Уровень**: 7
**Цена**: 340 зм

В начале, эта крошечная статуэтка кажется бесформенным куском нефрита, но при ближайшем рассмотрении оказывается, что это змееподобное тело, свернутое в тугой узел.
При активации, эта статуэтка становится `гигантской гадюкой <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=381>`_.
Статуэтку можно использовать только один раз в день, и она может оставаться в форме змеи не более 10 минут.

----------

**Вид**: золотые львы (golden lions)

**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

Эта статуэтка изображает пару золотых львов и когда активирована, она становится парой `взрослых львов <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=68>`_.
Львов можно позвать только раз в день, и они остаются в форме львов не более 1 часа.
Если один из львов убит, то его нельзя снова призвать в течение 1 недели, но это не мешает призывать другого.

----------

**Вид**: мраморный слон (marble elephant)

**Уровень**: 13
**Цена**: 2.700 зм

Тонко вырезанная из цельного куска мрамора, эта сверкающая статуэтка слона при активации становится полностью взрослым `слоном <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=201>`_.
Слон может быть призван не более 4 раз в месяц.
Он остается на 24 часа, пока его используют в качестве вьючного животного или для транспортировки.
Если он пытается атаковать, или иным образом вступить в бой, то возвращается в форму статуэтки через 1d4 раунда.

----------

**Вид**: обсидиановый конь (obsidian steed)

- :uncommon:`необычный`

**Уровень**: 15
**Цена**: 6.000 зм

Эта черная статуэтка зловещего вида напоминает лошадь, вставшую на дыбы.
Когда активирована, эта статуэтка становится `кошмаром <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=308>`_.
Его можно вызывать 1 раз в неделю на 24 часа или менее, однако он не будет использовать :ref:`spell--p--Plane-Shift` или другие свои способности от имени своего всадника.
Несмотря на то, что он злой, он позволяет управлять собой существам любого мировоззрения, хотя, если хорошее существо садится на него, всадник должен сделать чистую проверку с КС 3.
При провале, кошмар использует *планарный переход*, чтобы забрать всадника в случайное место Бездны, где он быстро возвращается в форму статуи, бросая своего всадника в этом кошмарном месте.

<todo> 


.. _item--Maestros-Instrument:

Инструмент маэстро (`Maestro's Instrument <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=260>`_) / Предмет 3+
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- очарование

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: 1

----------

*Инструмент маэстро* может быть создан в виде любого из ручных музыкальных инструментов.
Он дает вам бонус предмета +1 к проверкам Выступления, при игре музыки на нем.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы можете играть на инструменте чтобы создать эффект заклинания :ref:`spell--c--Charm`.

----------

**Вид**: малый (lesser)
**Уровень**: 3
**Цена**: 60 зм

----------

**Вид**: средний (moderate)
**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

Бонус предмета +2, а заклинание :ref:`spell--c--Charm` 4-го уровня (КС 27).

----------

**Вид**: отличный (greater)
**Уровень**: 18
**Цена**: 19.000 зм

Бонус предмета +3, а заклинание :ref:`spell--c--Charm` 8-го уровня (КС 38).

----------

**Требования для создания**: Вы должны предоставить колдовство заклинания :ref:`spell--c--Charm` необходимого уровня.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлены КС заклинания для *средней* и *отличной* версии.


.. _item--Thurible-of-Revelation:

Курильница откровения (`Thurible of Revelation <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=267>`_) / Предмет 3+
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- прорицание

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Это медное кадило, которое болтается на длинной цепочке.
Большинство *курильниц откровения* украшены кружащимся Небесными текстами, хотя некоторые из них сделаны из железа и содержат тексты Бездны или Инфернальные.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Стоимость**: благовоние минимум на 5 зм

**Эффект**: Вы зажигаете благовоние внутри кадила и оно горит 1 час.
В течение этого времени, пока вы держите курильницу, вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Религии и любые крит.провалы при :ref:`activity--gen--Decipher-Writing` религиозной природы становятся просто провалами.

----------

**Вид**: малая (lesser)
**Уровень**: 3
**Цена**: 55 зм

----------

**Вид**: средняя (moderate)
**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

Кадило дает бонус +2.
Раз в день, когда вы активируете курильницу, то можете увеличить ее откровения.
Во время активации, с помощью действия :ref:`action--Interact`, вы можете держать курильницу на уровне глаз, чтобы смотря через дым получить эффекты :ref:`spell--s--See-Invisibility` на 1 раунд.

----------

**Вид**: отличная (greater)
**Уровень**: 18
**Цена**: 19.000 зм

Кадило дает бонус +3.
Отличная версия имеет такую же возможность улучшенного откровения как и средняя версия, за исключением того, что взгляд через дым еще дает вам эффекты :ref:`spell--t--True-Seeing`.


.. _item--Rope-of-Climbing:

Лазающая веревка (`Rope of Climbing <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=743>`_) / Предмет 3+
---------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- превращение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 262

----------

Эта шелковая веревка имеет длину 50 футов и способна выдержать вплоть до 3.000 фунтов.
Если веревка когда-либо разрезана, то только ее длинная часть сохраняет магические свойства.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы держите один конец веревки и указываете направление.
Веревка оживает на 1 минуту, двигаясь 10 футов за раунд, пока не достигнет назначения или ее длина не кончится.
Веревка может двигаться вдоль любых горизонтальных или вертикальных поверхностей, которые не наносят урон, но она не может продвигаться дальше, если у нее нет поддерживающей поверхности.
В любой момент, когда веревка ожила, вы можете использовать действие :ref:`action--Interact`, чтобы пошевелить веревку, давая ей одну из следующих команд: остановиться, привязаться к ближайшему доступному объекту, отвязаться от объекта, или завязаться/развязать себя.

----------

**Вид**: *малая лазающая веревка (lesser rope of climbing)*

**Уровень**: 3
**Цена**: 45 зм

----------

**Вид**: *средняя лазающая веревка (moderate rope of climbing)*

**Уровень**: 5
**Цена**: 125 зм

Вы можете активировать *среднюю лазающую веревку* раз в час а не раз в день.

----------

**Вид**: *большая лазающая веревка (greater rope of climbing)*

**Уровень**: 7
**Цена**: 300 зм

Вы можете активировать *большую лазающую веревку* как угодно часто.


.. _item--Bag-of-Holding:

Бездонная сумка (`Bag of Holding <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=249>`_) / Предмет 4+
---------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение
- межпространственный

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: 1

----------

Хоть она и кажется матерчатой сумкой, украшенной панно из роскошно окрашенного шелка или стильной вышивкой, *бездонная сумка* раскрывается в межпространственный карман, который больше, чем ее внешние размеры.
Масса сложенного внутрь сумки не меняет массу самой *бездонной сумки*.
То, сколько может вместить в себя пространство сумки зависит от ее вида.

Вы можете :ref:`action--Interact` с *бездонной сумкой*, чтобы положить в нее предметы или достать, точно так же как и с обычной сумкой или мешком.
Хотя сумка может вместить большое количество вещей, объекту все еще надо пройти через открытую сумку, чтобы уместиться.

Если сумка перегружена или сломана, то она рвется и разрушается, в результате чего, предметы внутри навсегда теряются.
Если ее вывернуть, то все содержимое высыпется из нее целым и невредимым, и ее надо будет вывернуть обратно, чтобы она снова начала работать.
Живое существо, помещенное внутрь сумки имеет достаточно воздуха на 10 минут, прежде чем оно начнет задыхаться, и оно может попытаться :ref:`action--Escape` с КС 13.
Предмет, находящийся внутри сумки не дает никаких преимуществ, пока не вынут из нее.
Предмет внутри сумки не может быть обнаружен магией, которая обнаруживаем только вещи на том же плане бытия.

----------

**Вид**: I
**Уровень**: 4
**Цена**: 75 зм
**Вместимость**: 25 масс

----------

**Вид**: II
**Уровень**: 7
**Цена**: 300 зм
**Вместимость**: 50 масс

----------

**Вид**: III
**Уровень**: 11
**Цена**: 1.200 зм
**Вместимость**: 100 масс

----------

**Вид**: IV
**Уровень**: 13
**Цена**: 2.400 зм
**Вместимость**: 150 масс


.. _item--Prayer-Beads:

Четки (`Prayer Beads <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=256>`_) / Предмет 5+
---------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- сакральный
- некромантия
- позитивный
- исцеление

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: —

----------

Эти, кажущиеся обычными, четки светятся мягким светом и становится теплыми на ощупь, когда вы в первый раз произносите сакральное заклинание, держа их в руках.
Когда вы это делаете, четки становятся настроенными на ваше божество, меняя их форму и иконографию, чтобы приобрести заметные иконографию и религиозный символ вашего божества.
Четки не трансформируются или функционируют для злых колдунов.

Всякий раз, когда вы держите четки и колдуете сакральное заклинание из вашего слота заклинаний, то восстанавливаете 1 ОЗ; это эффект позитивного исцеления.
Если сотворенное вами заклинание было заклинанием исцеления, вы можете дать это дополнительное исцеление одной из целей этого заклинания, вместо себя.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Сотворить :ref:`spell--b--Bless` или :ref:`spell--h--Heal`, каждое по разу в день

----------

**Вид**: стандартные (standard)
**Уровень**: 5
**Цена**: 160 зм

----------

**Вид**: отличные (greater)
**Уровень**: 11
**Цена**: 1.400 зм

Когда сотворяете сакральное заклинание из своего слота заклинаний, то восстанавливаете 1d4 ОЗ вместо 1 ОЗ.
Измените список заклинаний четок на версии 4-го уровня: :ref:`spell--b--Bless`, :ref:`spell--h--Heal`, :ref:`spell--d--Divine-Wrath` (соответствующий одной из компонент вашего божества), :ref:`spell--n--Neutralize-Poison` и :ref:`spell--r--Remove-Disease`.
Вы можете сотворить каждое из них раз в день.

----------

**Требования для создания**: У вас есть заклинательская особенность класса сакрального обычая.


.. _item--Skeleton-Key:

Мастер-ключ (`Skeleton Key <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=266>`_) / Предмет 5+
---------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- превращение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: —

----------

Ухмыляющийся череп венчает верхушку этого жуткого ключа.
Этот ключ может быть использован вместо инструментов вора для :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock` и дает бонус предмета +1 к проверке Воровства.
Если *мастер-ключ* ломается из-за крит.провала проверки, то он работает как обычные инструменты вора и теряет свои преимущества пока не будет отремонтирован.

**Активация**: |д-св| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы совершаете :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock` но еще не бросили кости

**Эффект**: Ключ сотворяет заклинание :ref:`spell--k--Knock` на замок, который вы пытаетесь открыть

----------

**Вид**: *стандартный (standard)*
**Уровень**: 5
**Цена**: 125 зм

----------

**Вид**: *отличный (greater)*
**Уровень**: 11
**Цена**: 1.250 зм

Ключ дает бонус предмета +2 и вы можете активировать ключ раз в час.


.. _item--Chime-of-Opening:

Колокольчик отпирания (`Chime of Opening <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=252>`_) / Предмет 6
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- разрушение

**Цена**: 235 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: Л

----------

Эта полая мифриловая трубка длиной около 1 фута, украшенная гравировкой, напоминающей открытые замки и сломанные цепи.
Колокольчик может быть активирован 10 раз прежде, чем треснет и станет бесполезным.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы целитесь колокольчиком в контейнер, дверь или замок, который вы хотите отпереть и ударяете по колокольчику.
Он посылает магические вибрации, которые совершают проверку Воровства против КС замка, с бонусом Воровства +13.
Целью одновременно может быть только один замок или оковы, так что может потребовать активировать колокольчик несколько раз, чтобы открыть цель с несколькими видами защиты.


.. _item--Horn-of-Fog:

Рог тумана (`Horn of Fog <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=258>`_) / Предмет 6
------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение
- вода

**Цена**: 230 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот большой бараний рог постоянно поблескивает крошечными капельками воды, очень похожими на конденсат.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы активируете рог сильно дуя в него, заставляя издать низкий гудящий звук и сотворить заклинание :ref:`spell--o--Obscuring-Mist` 2-го уровня.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` туман в любой момент, подув в рог второй нотой, используя действие :ref:`action--Interact`.


.. _item--Primeval-Mistletoe:

Первозданная омела (`Primeval Mistletoe <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=263>`_) / Предмет 6+
------------------------------------------------------------------------------------------------------

- природный
- превращение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: —

----------

Эта веточка увитого ягодами остролиста и омелы не увядает и не гниет.
Она может использоваться как природный фокус и так же дает держащему его существу бонус предмета +1 к проверкам Природы.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в 10 минут

**Эффект**: Вы выжимаете сок одной из ягод и размазываете его по немагической дубинке или посоху, чтобы сотворить на него :ref:`spell--s--Shillelagh`.


**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы можете обвить веточку вокруг запястья одной руки и коснуться дерева, чтобы сотворить на себя :ref:`spell--t--Tree-Shape`, но вместо того, чтобы стать деревом, вы становитесь лозой на дереве к которому прикоснулись.

----------

**Вид**: стандартная (standard)
**Уровень**: 6
**Цена**: 230 зм

----------

**Вид**: отличная (greater)
**Уровень**: 14
**Цена**: 3.900 зм

Веточка дает бонус +2 и может быть активированна дополнительным способом:

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы садите *первозданную омелу* в области с натуральной землей или камнем.
После посадки, растение сразу же прорастает областью кустов остролиста, которые не препятствуют движению и пульсируют позитивной энергией, воспроизводя эффекты заклинания :ref:`spell--f--Field-of-Life`.
Это длится вплоть до 1 минуты, пока вы продолжаете делать :ref:`action--Sustain-an-Activation`.
Когда эта магия заканчивается, кусты превращаются обратно в изначальный вид *первозданной омелы*.


.. _item--Travelers-Any-Tool:

Инструментарий путешественника (`Traveler's Any-Tool <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=268>`_) / Предмет 6
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- превращение

**Цена**: 200 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: 1

----------

До активации, этот предмет выглядит как пепельный стержень, покрытый сталью с обоих концов.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`, вообразить

**Эффект**: Вы представляете конкретный основной инструмент и инструментарий превращается в него (обычно вы можете выбрать из инструментов перечисленных в главе 6, :ref:`item--Tool`).
Это превращает деревянную часть в любое древко или рукоять, а металлические навершия в лопаты, головки молотков и т.п, что позволяет использовать самые основные инструменты, но не более сложные.
Вы можете вернуть предмет в его форму жезла с помощью действия :ref:`action--Interact`.


.. _item--Bottled-Air:

Воздух в бутылке (`Bottled Air <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=250>`_) / Предмет 7
--------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение
- воздух

**Цена**: 320 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Кажущаяся обычной закупоренной стеклянной бутылкой, этот предмет содержит неограниченный запас свежего воздуха.
Вы должны открыть бутылку с помощью действия :ref:`action--Interact` до того, как можете активировать ее.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы делаете глоток воздуха из бутылки.
Это позволяет вам дышать даже в безвоздушном или токсичном пространстве.
Воздух не выходит из горлышка бутылки, поэтому если оставить открытую бутылку в безвоздушной среде, то она не изменится.


.. _item--Decanter-of-Endless-Water:

Графин с бесконечной водой (`Decanter of Endless Water <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=254>`_) / Предмет 7
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение
- вода

**Цена**: 320 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: Л

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено "удерживаемый в 2 руках", и "масса Л".

----------

Этот предмет выглядит как обычная стеклянная склянка, наполненная водой.
Пробку нельзя вытащить, если вы не произнесете одно из трех командных слов, каждое из которых заставляет воду по-разному вытекать.
Если вытащить пробку ровно, то создается пресная вода, а вращение ее по мере вытаскивания создает соленую воду.
Любой эффект графина длится до тех пор, пока он не будет заткнут (своей собственной пробкой, пальцем и т.п.).

**Активация**: |д-1| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Говоря "поток", вы заставляете воду литься со скоростью 1 галлон в раунд (прим.пер: 3.785 литра/раунд)

----------

**Активация**: |д-1| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Говоря "фонтан", вы заставляете воду литься 5-футовым потоком со скоростью 5 галлонов в раунд

----------

**Активация**: |д-1| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Говоря "гейзер", вы вызываете мощный поток воды, который вырывается со скоростью 15 галлонов в раунд.
Вы можете направить поток в существо, подвергая его эффектам :ref:`spell--h--Hydraulic-Push` (бросок атаки заклинания +15).
Вы можете повторить это раз в раунд, пока продолжается гейзер, тратя действие :ref:`action--Interact`, чтобы каждый раз направлять его.


.. _item--Rod-of-Wonder:

Жезл удивления (`Rod of Wonder <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=265>`_) / Предмет 8
------------------------------------------------------------------------------------------------

- :rare:`редкий`
- магический
- разрушение
- хаос

**Цена**: 465 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Этот необычный жезл странен и непредсказуем.
Каждый раз при активации, он случайным образом создает один из различных эффектов.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в 1d4 часа

**Эффект**: Выберите существо в пределах 60 футов и бросьте d%, определив эффект по таблице далее.
Если запись указывает только название заклинания, то жезл сотворяет это заклинание наименьшего уровня.
Вы совершаете любой выбор при сотворении заклинания жезлом, если только не сказано иначе, кроме этого, целью должно быть выбранное вами существо, либо выбранное вами существо должно быть центром области заклинания, если у него есть область, но не целей.
Если дистанция заклинания менее 60 футов, то увеличьте дистанцию до 60 футов.

Если заклинанию требуется КС, то он равен 27, а любой требуемый бросок атаки заклинанием +17.
Если жезл колдует заклинание на вас, вы не делаете спасбросок или как-то защищаетесь от него.

Как только активирован, жезл нельзя активировать повторно в течение 1d4 часа.

+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
|   D%   |                              Удивительный эффект                              |
+========+===============================================================================+
| 1-3    | Из цели растут листья; они остаются на 24 часа                                |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 4-8    | :ref:`spell--d--Darkness`                                                     |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 9      | Призывает `огромного жука-оленя <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=50>`_ |
|        | (:ref:`spell--s--Summon-Animal` 5-го уровня)                                  |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 10-13  | | Поток из 600 больших и красочных бабочек вырывается вперед,                 |
|        | | порхая в 20-футовом взрыве в течение 2 раундов;                             |
|        | | находясь в облаке бабочек, существа получают состояние "слепой"             |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 14-15  | Все оружие цели оживает с эффектами руны :ref:`item--Dancing`                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 16-25  | :ref:`spell--l--Lightning-Bolt`                                               |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 26-29  | | В 60-футовом конусе перед жезлом вырастает трава,                           |
|        | | либо имеющаяся трава растет в 10 раз быстрее обычного                       |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 30     | Цель становится синей, зеленой или фиолетовой на неограниченное время         |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 31     | Призывает `слона <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=201>`_               |
|        | (:ref:`spell--s--Summon-Animal` 6-го уровня)                                  |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 32-34  | В течение 1 раунда, вокруг вас идет ливень в 60-футовом радиусе               |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 35-38  | :ref:`spell--s--Stinking-Cloud`                                               |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 39     | Призывает бесполезную мышку                                                   |
|        | (:ref:`spell--s--Summon-Animal` 1-го уровня)                                  |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 40-42  | :ref:`spell--v--Vibrant-Pattern` продолжительностью в 1 раунд                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 43-44  | Жезл колдует на вас :ref:`spell--m--Mirror-Image`                             |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 45-46  | :ref:`spell--g--Gust-of-Wind`                                                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 47-48  | | Ближайший к цели неживой, ничейный объект (размером вплоть                  |
|        | | до 30 кубических футов) становится эфемерным на неограниченное время        |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 49-53  | :ref:`spell--s--Slow`                                                         |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 54     | Вы становитесь синим, зеленым или фиолетовым на неограниченное время          |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 55-59  | Жезл колдует на вас :ref:`spell--p--Pest-Form` длящуюся 1d4 раундов           |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 60-61  | | Из жезла вылетают 1d4 × 10 самоцветов, каждый стоимостью 1 см, нанося 1     |
|        | | колющего урона каждому существу в 15-футовом конусе                         |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 62     | :ref:`spell--s--Sleep` в 100-футовом взрыве                                   |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 63-72  | :ref:`spell--f--Fireball`                                                     |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 73-77  | :ref:`spell--m--Mind-Reading`                                                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 78-80  | Перебросьте; цель верит, что вы создали эффект второго броска                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 81-84  | :ref:`spell--e--Enlarge`                                                      |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 85-87  | Цель покрывается нектаром, получая состояние "неуклюжесть 1" на 1 раунд       |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 88-92  | :ref:`spell--f--Faerie-Fire`                                                  |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 93-97  | Жезл колдует на вас :ref:`spell--i--Invisibility`                             |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 98-100 | Жезл колдует на вас :ref:`spell--s--Shrink` длящееся 1 день                   |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+


.. _item--Horn-of-Blasting:

Звучный рог (`Horn of Blasting <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=257>`_) / Предмет 9
------------------------------------------------------------------------------------------------

- разрушение
- звук

**Цена**: 700 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

*Звучный рог* это яркая медная труба.
На нем можно играть как на инструменте, который дает бонус предмета +2 к вашим проверкам Выступления.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в раунд

**Эффект**: Когда вы активируете рог, дуя в него с намерением разрушить что-либо, то производите взрывную ноту, нацеленную на одно существо в пределах 30 футов.
Взрыв наносит 3d6 урона звуком (простой спасбросок Стойкости с КС 28).

.. versionchanged:: /errata-r2
	Убрано воздействие на объекты.


**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы можете подуть еще громче, чтобы создать сильную взрывную волну в 30-футовом конусе, которая наносит 8d6 урона звуком.
Каждое существо в области делает спасбросок Стойкости с КС 28, со следующими эффектами:

| **Критический успех**: Существо не получает урон
| **Успех**: Существо получает половину урона
| **Провал**: Существо получает полный урон и состояние "глухота" на 2d6 раундов


.. _item--Immovable-Rod:

Неподвижный жезл (`Immovable Rod <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=259>`_) / Предмет 9
------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- превращение

**Цена**: 600 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот плоский железный прут почти ничем неприметен, за исключением одной маленькой кнопки, появляющейся на его поверхности.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы нажимаете на кнопку, чтобы зафиксировать жезл на месте.
Он не двигается, и если нужно, то даже вопреки гравитации.
Если кнопка снова нажата, жезл деактивируется, прекращая свою фиксирующую магию.
Будучи зафиксированным, жезл может быть перемещен, только если к нему приложено 8.000 фунтов давления (прим.пер: ~3628,739 кг), или если существо использует Атлетике для :ref:`skill--Athletics--Force-Open` с КС 40 (однако большинство разумных существ могут просто нажать на кнопку, чтобы деактивировать жезл).


.. _item--Tritons-Conch:

Раковина тритона (`Triton's Conch <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=269>`_) / Предмет 9
------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- превращение

**Цена**: 640 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Если вы приложите к уху эту большую раковину отливающую молочным цветом, то услышите шум ревущего моря, разбивающегося о берег.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact` (слуховой)

**Эффект**: Вы можете поднести раковину к губам и подуть в нее, издав длинную рокочущую ноту.
В течение следующей минуты, вы и все союзники, которые были в пределах 30 футов от вас, когда вы активировали раковину, получают бонус предмета +2 к проверкам Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Swim` и могут дышать под водой.


.. _item--Earthsight-Box:

Шкатулка землевиденья (`Earthsight Box <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=728>`_) / Предмет 9
-----------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- прорицание
- видение

**Цена**: 575 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 260

----------

Эта изящная деревянная шкатулка инкрустирована дварфскими рунами и имеет петли и застежку из кованого железа.
В шкатулке несколько горстей мелкого песка.

**Активация**: 1 минута (вообразить, :ref:`action--Interact`)
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы держите шкатулку закрытой и представляя землю вокруг себя, трижды поворачиваете шкатулку по часовой стрелке, а затем трижды медленно встряхиваете.
Когда вы открываете шкатулку, песок в миниатюре воспроизводит каменную местность, окружающую вас, на расстоянии до 60 футов.
Это показывает подробности путей; холмов; насыпей; валунов; и даже искусственных сооружений, таких как стены, канавы и туннели, если они сделаны из камня и земли.
Если вы находитесь под землей, вам показываются туннели и пустоты в земле в пределах 60 футов на вашей текущей глубине.
Песок сохраняет свою форму пока вы не закроете шкатулку.


.. _item--Urn-of-Ashes:

Урна праха (`Urn of Ashes <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=751>`_) / Предмет 9
-----------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- некромантия
- негативный

**Цена**: 700 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: —

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 264

----------

В этой запечатанной оловянной урне находится прах доброжелательного предка с частичкой задержавшегося духа, который стремится защитить вас.

**Активация**: |д-р| вообразить

**Триггер**: Вы получить состояние "обречен" или увеличится значение уже имеющегося состояния "обречен"

**Требования**: Прах не имеет состояния "обречен" (см. далее)

**Эффект**: Прах из урны вмешивается, вместо вас получая состояние "обречен", а вы не получаете или не увеличиваете значение своего состояния "обречен".
Каждый раз, после полноценного ночного отдыха, вы можете снизить свое собственное состояние "обречен" или то, что получил прах урны, но не оба.


**Активация**: |д-1| вообразить, :ref:`action--Interact` (атака)
**Частота**: раз в раунд

**Эффект**: Урна выстреливает заряд негативной энергии во врага в пределах 30 футов.
Сделайте атаку заклинанием против КБ цели, используя модификатор +15, или свой собственный модификатор атаки заклинанием, в зависимости от того, что больше.
При успехе, заряд наносит 4d4 урона негативной энергией (удваивается при крит.попадании).


.. _item--Broom-of-Flying:

Летающая метла (`Broom of Flying <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=251>`_) / Предмет 12
------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- превращение

**Цена**: 1.900 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Эта метла имеет тонкую связь с гравитацией, и имеет тенденцию дрейфовать, даже когда просто лежит.
Вы можете ехать верхом на метле, управляя ею одной рукой, и кроме вас, метла может перевозить до одного пассажира.
Метла движется со Скоростью полета 20 футов.
Метла может нести только определенное количество груза, что дает ей штраф -10 футов к Скорости, если она загружена более 20 Массами, и она падает на землю, если переносит более 30 Масс.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы называете место назначения на том же плане, и метла несется к нему со Скоростью полета 40 футов.
Вы должны либо схватиться за метлу двумя руками, чтобы лететь на ней, либо вам нужно отпустить метлу, чтобы отправить ее без ездока.
Если у вас нет четкого представления о местоположении, размещении и общем направлении к пункту назначения или если указанный пункт назначения находится на другом плане, метла бесцельно блуждает, через 30 минут возвращаясь в изначальное место.

Если метла летит с ездоком, то эта активация длится пока не пройдет 4 часа (обычно 16 миль путешествия), метла достигнет своего места назначения, или вы используете :ref:`action--Dismiss` активацию.
Если метла без ездока, активация длится пока метла не достигнет своего места назначения.
Когда активация прекращается, метла парит над землей и не может быть снова активирована 1 час.


.. _item--Marvelous-Medicines:

Чудесные лекарства (`Marvelous Medicines <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=261>`_) / Предмет 12+
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- некромантия

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: 1

----------

Этот набор лекаря содержит, казалось бы, бесконечный запас бинтов, трав и предметов для исцеления безупречного качества, давая вам бонус предмета +2 к проверкам Медицины.

**Активация**: |д-1| :ref:`skill--Medicine--Treat-Poison` или 8 часов (:ref:`skill--Medicine--Treat-Disease`)

**Эффект**: Вы можете активировать набор когда используете его для :ref:`skill--Medicine--Treat-Poison`, чтобы произвести эффекты :ref:`spell--n--Neutralize-Poison`, или когда вы делаете :ref:`skill--Medicine--Treat-Disease`, чтобы произвести эффекты :ref:`spell--r--Remove-Disease`.
Когда эти лекарства были использованы для лечения яда или болезни пациента, их нельзя больше использовать для лечения того же недуга этого пациента.

----------

**Вид**: стандартные (standard)
**Уровень**: 12
**Цена**: 1.800 зм

----------

**Вид**: отличные (greater)
**Уровень**: 18
**Цена**: 19.000 зм

Набор дает бонус предмета +3, и заклинания усилены до 6-го уровня.


.. _item--Slates-of-Distant-Letters:

Доски далеких посланий (`Slates of Distant Letters <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=744>`_) / Предмет 13
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- прорицание

**Цена**: 2.450 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 262

----------

Эта одинаковая пара грифельных досок, примерно в одну ладонь шириной и высотой, с одинаковыми витиеватыми рамками.
Доски создаются парами, и каждая работает только с другой из своей пары.
Если одна доска из пара когда-нибудь сломается, другая разлетится на немагические осколки.
Цена указана за пару досок.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы используете мел, чтобы написать на доске вплоть до 25 слов.
Когда вы пишете, надпись также появляется на другой парной доске, независимо от того, как далеко она находится, пока она находится на том же плане.
Стирание с одной доски, убирает написанное с обоих досок.
Каждая доска может быть активирована раз в час.


.. _item--Crystal-Ball:

Хрустальный шар (`Crystal Ball <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=253>`_) / Предмет 14+
---------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- прорицание
- видение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Эта полированная хрустальная сфера усиливает магию видения.
Любая визуальная информация, полученная через заклинание с признаком "видение", которое было сотворено *хрустальным шаром*, появляются внутри сферы, и любая слуховая информация звучит с поверхности сферы.
Когда вы держа сферу сотворяете заклинание :ref:`spell--s--Scrying` любым другим способом, то можете таким же образом перенаправить любую получаемую информацию, позволяя другим видеть или слышать цель.

Основная версия *хрустального шара* это сфера чистого кварца, но другие версии сделаны из других камней.

**Активация**: 1 минута (команда, вообразить, :ref:`action--Interact`)

**Частота**: раз в час

**Эффект**: Хрустальный шар сотворяет :ref:`spell--c--Clairvoyance` с вашими требованиями

----------

**Активация**: 10 минут (команда, вообразить, :ref:`action--Interact`)

**Частота**: дважды в день

**Эффект**: Хрустальный шар сотворяет :ref:`spell--s--Scrying` (КС 33) с вашими требованиями

----------

**Вид**: чистый кварц (clear quartz)
**Уровень**: 14
**Цена**: 3.800 зм

----------

**Вид**: селенит (selenite)
**Уровень**: 15
**Цена**: 7.000 зм

*Видение* имеет КС 36 и дает вам преимущества :ref:`spell--s--See-Invisibility` на цель

----------

**Вид**: лунный камень (moonstone)
**Уровень**: 16
**Цена**: 7.500 зм

*Видение* имеет КС 37 и дает вам преимущества :ref:`spell--m--Mind-Reading` на цель, с тем же КС спасброска

----------

**Вид**: хризолит (peridot)
**Уровень**: 17
**Цена**: 12.500 зм

*Видение* имеет КС 39 и дает вам преимущества :ref:`spell--t--Telepathy` для общения с целью

----------

**Вид**: обсидиан (obsidian)
**Уровень**: 19
**Цена**: 32.000 зм

*Видение* имеет КС 41 и дает вам преимущества :ref:`spell--t--True-Seeing` на все что вы видите


.. _item--Rod-of-Negation:

Жезл отрицания (`Rod of Negation <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=264>`_) / Предмет 14
---------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- преграждение

**Цена**: 4.300 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот длинный, простой, свинцовый жезл может разрушать магию.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Этот жезл излучает тонкий, серый луч, который отрицает заклинание или магический предмет, сотворяя :ref:`spell--d--Dispel-Magic` 6-го уровня с модификатором противодействия +23.
Будучи активированным, жезл нельзя снова активировать 2d6 часов.


.. _item--Possibility-Tome:

Фолиант возможности (`Possibility Tome <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=262>`_) / Предмет 18
------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- прорицание

**Цена**: 22.000 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: 2

----------

Множество полудрагоценных камней вставлено в богато украшенное серебряное и чеканное медное покрытие этого толстого и увесистого фолианта.
Если вы открываете эту книгу до активации, то ее страницы из тонкого пергамента будут чистыми и нетронутыми, но после активации по страницам танцуют и плывут слова, прямо у вас на глазах.

**Активация**: 10 минут (вообразить, :ref:`action--Interact`)

**Эффект**: Листая книгу, вы думаете о обширной теме, про которую хотите узнать больше.
Выберите один навык:

* Аркана
* Оккультизм
* Природа
* Религия
* Медицина
* Ремесло
* Общество
* один подраздел Знаний

Страницы книги наполняются информацией об этом навыке, но только вы можете увидеть ее.
Пока страницы заполнены, вы можете выполнить действие :ref:`action--Interact`, просматривая книгу непосредственно перед попыткой проверки :ref:`skill--Recall-Knowledge` с выбранным навыком.
Это дает вам бонус предмета +3 к проверке, и если при броске вы получаете крит.провал, то вместо этого получаете просто провал.
Информация в книге исчезает через 24 часа, либо когда фолиант заново активируют.


.. _item--Rod-of-Cancellation:

Жезл отмены (`Rod of Cancellation <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=742>`_) / Предмет 20
------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :rare:`редкий`
- магический
- преграждение

**Цена**: 75.000 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 262

----------

Этот мощный магический жезл враждебно настроен ко всей магии.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы касаетесь жезлом магического эффекта или магического предмета, чтобы попытаться противодействовать эффекту или предмету.
Внезависимости от результата, *жезл отмены* нельзя снова активировать 2d6 часов.
При успехе, эффект или предмет деактивирован на это же время, а его продолжительность, если она есть, продолжает тратиться в течение этого времени.
Если вы хотите, то вместо этого, при успехе можете полностью потратить магию *жезла отмены*, чтобы полностью истощить магию эффекта или предмета.
Если вы это сделаете, то оба станут полностью немагическими, и их магия не может быть восстановлена даже заклинанием :ref:`spell--r--Remake`.

*Жезл отмены* автоматически проваливает противодействие большинству артефактов и подобным могущественным предметам, но он дает взрывную реакцию без проверки противодействия, когда активирован против *сферы аннигиляции* (TODO ссылка GMG 113).






.. include:: /helpers/actions.rst